畀狗查身份證點算

232章18條
每名警務人員均須獲發委任證，作為其根據本條例獲任用的證據。

冇委任證做 "根據本條例獲任用的證據" , 你話係係就係?

查個講 係咪只講名 身份證no
唔洗講地址架

係
除非有合理證據準備告鳩你
例如話你亂拋垃圾/食煙果啲先要畀地址

BTW,如果可能唔見左身分證的話
記錯或者唔記得身分證號碼都無可厚非

好似幾好用 係咩引用咩條例？
講埋好似霸氣d

入境條例17C

而家所謂委任證其實係咩來
聽落唔似係"(c)總督藉憲報刊登的命令而為此目的授權的任何人或任何界別的人"

訛稱自己未滿15歲

阿叔咁GE樣話自己唔夠15歲難合理啲